河南考古發現一男兩女遺骸 中國專家鑑定為曹操本人

中國河南省文物考古研究院發佈曹操高陵2016-2017年度考古發現，指基本確認找到了曹操的遺骸，並披露了包括高陵內外夯土基槽、神道、東部建築、南部建築在內的五大陵園的主要結構。

另外，曹操主墓旁邊發現了一個小墓穴，專家認為，或是曹操長子曹昂的衣冠塚。 據中國媒體報道，考古隊之前公佈的信息指，在曹操墓室內發現三具遺骸，專家鑑定認為其中的男性可確定為曹操，而另兩位女性身份未知，一名50歲左右，一名20歲左右。發掘領隊潘偉斌指出，年齡大些的是曹丕母親，年齡小些的是曹昂母親。
據《三國志．魏書．武帝紀》記載，建安二十三年，已至暮年的曹操下令：「古之葬者，必居瘠薄之地。其規西門豹祠西原上為壽陵，因高為基，不封不樹」，然而，目前的考古發掘卻發現上千平方米的地上建築遺跡，主持此次發掘的河南省文物考古研究院研究員周立剛稱，這也說明曹丕並未遵循曹操薄葬的遺囑。

- 熱血時報網站連結

中國專家鑑定

專家食屎啦